Semantic Search

Definition: Semantic search refers to a search method that understands the meaning behind user queries, going beyond simple keyword matching to return relevant results.  
Example: When a user searches for "solar system planets," the search returns information about related planets like Jupiter and Mars.  
Related Keywords: Natural Language Processing, Search Algorithms, Data Mining  


Embedding

Definition: Embedding is the process of converting textual data, such as words or sentences, into low-dimensional continuous vectors. This enables computers to understand and process text.  
Example: The word "apple" can be represented as a vector like [0.65, -0.23, 0.17].  
Related Keywords: Natural Language Processing, Vectorization, Deep Learning  


Token

Definition: A token refers to smaller units of text obtained by breaking it into parts, such as words, sentences, or phrases.  
Example: The sentence "I go to school" can be split into tokens like "I," "go," "to," and "school."  
Related Keywords: Tokenization, Natural Language Processing, Syntax Analysis  


Tokenizer

Definition: A tokenizer is a tool used to divide text data into tokens, often as part of preprocessing in natural language processing.  
Example: The sentence "I love programming." is split into ["I", "love", "programming", "."].  
Related Keywords: Tokenization, Natural Language Processing, Syntax Analysis  


VectorStore

Definition: A vector store is a system that stores data transformed into vector formats. It is used in tasks like search, classification, and data analysis.  
Example: Word embedding vectors are stored in a database for quick access.  
Related Keywords: Embedding, Database, Vectorization  


SQL

Definition: SQL (Structured Query Language) is a programming language used to manage data in databases. It supports tasks like querying, modifying, inserting, and deleting data.  
Example: `SELECT * FROM users WHERE age > 18;` retrieves information about users over 18 years old.  
Related Keywords: Database, Query, Data Management  


CSV

Definition: CSV (Comma-Separated Values) is a file format used to store data, where each value is separated by a comma. It is often used for saving and exchanging tabular data.  
Example: A CSV file with headers "Name, Age, Job" could contain data like "John, 30, Developer."  
Related Keywords: Data Format, File Handling, Data Exchange  


JSON

Definition: JSON (JavaScript Object Notation) is a lightweight data interchange format that uses text to represent data objects in a readable manner for both humans and machines.  
Example: `{"Name": "John", "Age": 30, "Job": "Developer"}` is an example of JSON-formatted data.  
Related Keywords: Data Exchange, Web Development, API  


Transformer

Definition: A transformer is a type of deep learning model used in natural language processing for tasks like translation, summarization, and text generation. It is based on the attention mechanism.  
Example: Google Translate uses transformer models for multilingual translations.  
Related Keywords: Deep Learning, Natural Language Processing, Attention  


HuggingFace

Definition: HuggingFace is a library that provides pre-trained models and tools for natural language processing, making it easier for researchers and developers to perform NLP tasks.  
Example: Using HuggingFace's Transformers library to perform sentiment analysis or text generation.  
Related Keywords: Natural Language Processing, Deep Learning, Library  


Digital Transformation

Definition: Digital transformation refers to the process of leveraging technology to innovate services, culture, and operations within a business, improving business models and competitiveness through digital technologies.  
Example: A company adopting cloud computing to revolutionize data storage and processing.  
Related Keywords: Innovation, Technology, Business Model  


Crawling

Definition: Crawling is the automated process of visiting web pages to collect data. It is commonly used for search engine optimization and data analysis.  
Example: Googleâ€™s search engine crawls websites to collect and index content.  
Related Keywords: Data Collection, Web Scraping, Search Engine  


Word2Vec

Definition: Word2Vec is a natural language processing technique that maps words to vector spaces, representing semantic relationships between words.  
Example: In a Word2Vec model, "king" and "queen" are represented as vectors close to each other in the vector space.  
Related Keywords: Natural Language Processing, Embedding, Semantic Similarity  


LLM (Large Language Model)

Definition: An LLM is a large-scale language model trained on massive text datasets, used for various natural language understanding and generation tasks.  
Example: OpenAI's GPT series is a prominent example of LLMs.  
Related Keywords: Natural Language Processing, Deep Learning, Text Generation  


FAISS (Facebook AI Similarity Search)

Definition: FAISS is a high-speed similarity search library developed by Facebook, designed for efficiently searching large sets of vectors for similar ones.  
Example: Using FAISS to quickly find similar images in a dataset containing millions of image vectors.  
Related Keywords: Vector Search, Machine Learning, Database Optimization  


Open Source

Definition: Open source refers to software where the source code is publicly available for anyone to use, modify, and distribute, promoting collaboration and innovation.  
Example: The Linux operating system is a widely known open-source project.  
Related Keywords: Software Development, Community, Technology Collaboration  


Structured Data
Definition: Organized data following a predefined format or schema, easily searchable and analyzable in databases and spreadsheets.
Example: Customer information table stored in a relational database.
Related Keywords: database, data analysis, data modeling


Parser
Definition: A tool that analyzes given data (strings, files, etc.) and converts it into a structured format, used in programming language syntax analysis and file data processing.
Example: Parsing HTML documents to create DOM structure of web pages.
Related Keywords: syntax analysis, compiler, data processing


TF-IDF (Term Frequency-Inverse Document Frequency)
Definition: A statistical measure used to evaluate word importance in documents, considering both word frequency in a document and its rarity across all documents.
Example: Words that appear infrequently across many documents have high TF-IDF values.
Related Keywords: natural language processing, information retrieval, data mining


Deep Learning
Definition: A machine learning field using artificial neural networks to solve complex problems, focusing on learning high-level data representations.
Example: Used in image recognition, speech recognition, and natural language processing.
Related Keywords: artificial neural networks, machine learning, data analysis


Schema
Definition: Blueprint defining database or file structure, specifying how data is stored and organized.
Example: Relational database table schemas define column names, data types, and key constraints.
Related Keywords: database, data modeling, data management


DataFrame
Definition: Table-like data structure with rows and columns, primarily used for data analysis and processing.
Example: Pandas library DataFrames can contain various data types and facilitate data manipulation and analysis.
Related Keywords: data analysis, pandas, data processing


Attention Mechanism
Definition: A deep learning technique that enables models to focus more on important information, primarily used with sequence data.
Example: Translation models use attention to focus on important parts of input sentences for accurate translation.
Related Keywords: deep learning, natural language processing, sequence modeling


Pandas
Definition: A Python library providing tools for data analysis and manipulation, enabling efficient data analysis tasks.
Example: Used to read CSV files, clean data, and perform various analyses.
Related Keywords: data analysis, Python, data processing


GPT (Generative Pretrained Transformer)
Definition: A pre-trained generative language model for various text-based tasks, capable of generating natural language based on input text.
Example: Chatbots generating detailed responses to user questions using GPT models.
Related Keywords: natural language processing, text generation, deep learning


InstructGPT
Definition: An optimized GPT model designed to perform specific tasks based on user instructions, producing more accurate and relevant results.
Example: Creating email drafts based on user instructions.
Related Keywords: artificial intelligence, natural language understanding, instruction-based processing


Keyword Search
Definition: Process of finding information based on user-input keywords, fundamental to most search engines and database systems.
Example: Searching "coffee shop Seoul" returns relevant coffee shop listings.
Related Keywords: search engine, data search, information retrieval


Page Rank
Definition: Algorithm evaluating webpage importance by analyzing web page link structures, used in search engine result ranking.
Example: Google search engine uses PageRank to determine search result rankings.
Related Keywords: search engine optimization, web analytics, link analysis


Data Mining
Definition: Process of discovering useful information from large datasets using statistics, machine learning, and pattern recognition.
Example: Retail stores analyzing customer purchase data to develop sales strategies.
Related Keywords: big data, pattern recognition, predictive analytics


Multimodal
Definition: Technology processing multiple data modes (text, images, sound, etc.) to extract or predict more accurate information through interaction between different data formats.
Example: Systems analyzing both images and descriptive text for more accurate image classification.
Related Keywords: data fusion, artificial intelligence, deep learning